# TIPS

- Container registry должна быть включена на уровне проекта GitLab (требуется для использование встроенной переменной $CI_REGISTRY_IMAGE)
- переменная `KUBECONFIG` должна быть определена на уровне проекта, или группы проектов GitLab и содержать валидный $HOME/.kube/config файл
- `MIGRATION_DB_HOST`, `MIGRATION_DB_NAME`, `MIGRATION_USER`, `MIGRATION_PASSWORD` переменные должны быть определены на уровне \
    проекта для каждого environment. Конфигурируют джобу по миграции. 
- `REGISTRY_USER`, `REGISTRY_PASSWORD` задают пароль и пользователя для подключения к container registry. В примере используюется \
    встроенный в GitLab container registry и встроенные переменные для подключения доступные из пайплайна. 
- `MIGRATION_IMAGE` - OCI образ для джобы по миграции
- `DEPLOY_IMAGE` - OCI образ для джобы деплоя на k8s кластер
- `BUILD_IMAGE` - OCI образ Kaniko для джобы сборки OCI образа проекта
- `RELEASE_IMAGE` - OCI образ для работы с container registry (тегирование,удаление и тд, в примере используется Crane)
- для деплоя используется `kubectl` в связке с `envsubst`, применяемый для этого образ должен содержать эти утилиты. \
    В промышленной среде зачастую используются GitOps инструменты, или Helm.
- джоба по деплою будет успешной если манифест будет принят API кластера, при этом она не гарантирует, что новая версия приложения успешно развернется на кластере
- применяемые в джобах образы для директивы `image` должны быть публично доступны. \
    Для использования образов из приватного container registry необходимо настроить GitLab Runner соответствующим образом.